%@Titre:Centres étrangers -- 2008
 Un cybercafé propose à ses clients les trois tarifs suivants pour
 accéder à Internet :
\begin{description}
  \item[Tarif A] : abonnement 25~\si{\EuRo} par mois pour une
    connexion illimitée.
  \item[Tarif B] : 1,5~\si{\EuRo} par heure de connexion.
  \item[Tarif C] : abonnement 14~\si{\EuRo} par mois et
    0,50~\si{\EuRo} par heure de connexion.
\end{description}
\begin{myenumerate}
  \item Compléter le tableau ci-dessous.\par
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
\backslashbox{Prix (en \si{\EuRo})}{Nombre d'heures de connexion par mois}&6 heures&18 heures&24 heures&$x$ heures\\
\hline
Tarif A&&&&\\
\hline
Tarif B&&&&\\
\hline
Tarif C&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\item On considère les fonctions $f$, $g$ et $h$ définies de la façon
  suivante :\[\Eqalign{
    f(x)&= 25\cr
    g(x)&= 1,5x\cr
    h(x)&=0,5x + 14\cr
  }\]
   Tracer les représentations graphiques de ces trois fonctions dans
   le repère orthogonal proposé sur du papier  millimétré.\par
   Unités graphiques : 1~cm pour 2 heures en abscisse; 1~cm pour
   5~\si{\EuRo} en ordonnée.
 \item Un premier client pense se connecter 8 heures ce mois-ci.\par 
   Déterminer graphiquement le tarif le plus intéressant pour lui.
   On laissera apparents les traits de construction.
 \item Un second client dispose de 24~\si{\EuRo}.
   \begin{enumerate}
   \item Déterminer graphiquement le tarif qui lui permettra de se
     connecter le plus longtemps possible.\\On laissera apparents les
     traits de construction.
   \item Retrouver ce résultat par calcul.
   \end{enumerate}
 \item Résoudre l'équation suivante $1,5x=0,5x+14$.\par Interpréter la
   réponse obtenue.
\end{myenumerate}